{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Kannan rohelist mantlit. Ma teen toitu, aga mul ei ole suud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maast."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan elamiseks p√§ikesepaistet."},{"text":"Suur v√µi v√§ike, olen k√µigile s√µber."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Sa n√§ed mu rohelist √ºlaosa."},{"text":"Olen tervislik suupiste."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen seeme, mis popib, kui kuumaks l√§heb. Mind s√º√ºakse tihti kinos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen maisit√º√ºp."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja soojust, et muutuda."},{"text":"Olen populaarne suupiste."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on pea ja habe, aga n√§gu pole. Inimestele meeldib mind supis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Minu l√µikamine v√µib sind nutma ajada."},{"text":"Lisan toidule maitset."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Redis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on palju seemneid, aga ma ei ole arbuus. Olen punane, mahlane ja √ºmmargune. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti salatites."},{"text":"Teen suurep√§rase kastme pitsa jaoks."},{"text":"Olen puuvili, kuid sageli s√∂√∂dud k√∂√∂giviljana."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen viinapuu, mis toodab haput mahla. Inimesed armastavad mind suvel k√ºlmutatuna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Mind saab kasutada jookide valmistamiseks."},{"text":"Olen tihti lilla v√µi roheline."}],"options":[{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Lubi","isCorrect":false},{"label":"Ploom","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on n√µelad, aga ma ei saa √µmmelda. Ma v√µin seista v√§ga k√µrgel ja p√ºsida terve aasta rohelisena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud on kaunistatud detsembris."},{"text":"Pinecones langeb minust."},{"text":"Ô∏è Kasvan tihti m√§gedes."}],"options":[{"label":"Pajupuu","isCorrect":false},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnik","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen tera, mida kasutatakse leiva valmistamiseks. Mind koristatakse kuldsetel p√µldudel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit paljudes riikides."},{"text":"Mind jahvatatakse tihti jahuks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks p√§ikesepaistet."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Oder","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Ma olen v√§rviline lill, aga mul ei ole l√µhna. Inimestele meeldib mulle kingituseks anda, kuigi ma olen v√µlts. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud plastikust v√µi paberist."},{"text":"Ma ei vaja kunagi vett ega p√§ikesevalgust."},{"text":"Mind kasutatakse tihti kaunistamiseks."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"V√µltsitud lill","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis v√µib elada tuhandeid aastaid. Mind leitakse k√µrbetest ja talletatakse vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on selgroogu, et ennast kaitsta."},{"text":"Ô∏è Olen kohanenud kuumade ja kuivade keskkondadega."},{"text":"Ma suudan √ºle elada pikki perioode ilma vihmata."}],"options":[{"label":"Roosip√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane ning ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen primaatide lemmikn√§kk."},{"text":"Olen tihti k√µver."},{"text":"Minu v√§rvi seostatakse sageli √µnnega."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane, mahlane ja magus. Arstid √ºtlevad, et hoian neid eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Mind kasutatakse pirukates."},{"text":"Lumivalgeke s√µi √ºhe √§ra."}],"options":[{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µite mind juua k√ºpsistega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vedelik."},{"text":"Mind toodavad imetajad."},{"text":"Ma olen hea su luudele."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline, sageli serveeritakse kaunas. Sa v√µid mind supist leida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"V√µin olla k√µrvalroog."},{"text":"Olen sama v√§rvi kui rohi."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Oliiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv, lemmik j√§neste sn√§kk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Ô∏è Minu s√∂√∂mine on sinu n√§gemisele hea."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind."}],"options":[{"label":"Magus kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"K√µrvits","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud teradest, v√µid mind viilutada ja asjad vahele panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid minuga r√∂stsaia teha."},{"text":"Mind kasutatakse v√µileibade valmistamiseks."},{"text":"Olen k√ºpsetatud ahjus."}],"options":[{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen kr√µmpsunud kreemist tehtud kollane levi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind valmistatakse piimast."},{"text":"Sa v√µid mind r√∂stsaiale laotada."},{"text":"Sa v√µid mind popkornile panna"}],"options":[{"label":"Juust","isCorrect":false},{"label":"V√µi","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. V√µid lisada mulle v√µid ja soola. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit kobinast."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind tihti kinos."},{"text":"Kuumus muudab mind."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Kinoa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen sitke, ogaliku naha ja magusa, kollase lihaga troopiline puuvili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan soojas kliimas."},{"text":"Minu nimi k√µlab nagu teistmoodi puu, mis on segatud √µuna otsaga"},{"text":"Olen tihti troopilistes jookides."}],"options":[{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Kookon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen pikk peenike nuudlike, mida sageli serveeritakse kastmega. Olen p√§rit paljudest kujudest ja suurustest ning olen Itaalia k√∂√∂gi klamber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit algselt Itaaliast."},{"text":"Spagetid on √ºks minu vorme."},{"text":"Olen sageli paaris tomatikastmega."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Pasta","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}